<曉之鎮魂曲>: 「至少請安息吧，在拂曉中沈眠！」

進擊的巨人-「暁の鎮魂歌」：

對於有意屠殺的人、和被屠殺的人，
卻隔著一道很容易兼容彼此的牆。
你所盼望的真理，世界已分崩離析。
在牢籠中仰望著天際 到底是自由的嗎？

鎮魂曲 鎮魂曲
在這夜晚凋零，一朵無罪之花。
至少請安息吧，在拂曉中沈眠。

然後，
若總有一天能實現美夢的話 ，斬斷因果循環。
啊，朋友呀！就讓我們在無壁的拂曉之時相逢吧！

中文：

大地和天空為什麼會分開的呢
世界是如此殘酷而美麗的

投擲石頭的人 與被投擲的人
有著一道無法輕易超越的圍牆
立場位置發生改變的話 那將顯露出正義的獠牙
在籠中叫喊的 到底是哪一個呢

獻出心臟 無法回去的黃昏中
綿延前進的黑夜盡頭 樂園究竟在何方

鎮魂曲 鎮魂曲
在這夜晚凋零 一朵無名之花
請安息吧 在拂曉中沈眠

拂曉與黃昏仍然都擁抱著同樣寂寞的色調
飛遠離去的鳥影 在大地之上熊熊燃燒

對於有意屠殺的人 和被屠殺的人
卻隔著一道很容易兼容彼此的牆
你所盼望的真理 世界已分崩離析
在牢籠中仰望著天際 到底是自由的嗎

獻上花束 依然無法實現的約定
綿延前進的道路盡頭 樂園逐漸消逝遠方

鎮魂曲 鎮魂曲
在那天夜晚凋零 一朵無果之花
請安息吧 在拂曉中沈眠

如果渴求自由 而奪取了什麼
被搶走的人 又還會奪回來吧
引起殺意
世界是如此單純 這就是因此難以理解
一而再再而三的上演同樣的悲劇

鎮魂曲 鎮魂曲
在這夜晚凋零 一朵無罪之花
至少請安息吧 在拂曉中沈眠

然後

若總有一天能實現美夢的話 斬斷因果循環
啊 朋友呀 就讓我們在無壁的拂曉之時相逢吧

日文：

大地と大空は 何故 別れたのだろう？
世界は残酷で されど美しい

石を投げる者と 投げられる者には
容易に越えられぬ 柵がある

立ち位置が変われば 正義は牙を剥く
檻の中で吼えているのは 果たしてどちらか？

心臓を捧げた戻せない黄昏に
進み続けた夜の果て 楽園は何処にある

Requiem Requiem
この夜に散った 名も無き花よ
どうか安らかに 暁に眠れ

暁と黄昏は同じ寂しい色 抱いて
過ぎ去りし鳥の影 大地に灼きつける

意思を屠る者と 屠られる者には
容易に相容れぬ 壁がある

真実を望めば 世界は崩れさる
檻の中で見上げた空は 果たして自由か？

花束を捧げた果たせない約束に
進み続けた途の果て 楽園は遠ざかる

Requiem Requiem
その夜に散った 果無き花よ
どうか安らかに 暁に眠れ

自由を求めて 何かを奪うのなら
奪われた方は また奪い返すでしょう
《殺意》を引き絞り
世界は単純で それ故に難解で
同じ悲劇何度も繰り返す

Requiem Requiem
この夜に散った 咎無き花よ
せめて安らかに 暁に眠れ

そして

何時か叶うなら 絡み付く因果断ち切って
なあ 友よ 壁のない 暁に逢おう